---
aid: 9025
zid: 535063
title: "有必要重新制定战略规划。"
author: 胖胖瓜
date: 2014-03-17 22:39:22+07:00
lastmod: 2014-03-17 23:02:00+07:00
---

胖胖瓜 于 2014-3-17 22:39:22 发表了：

想什么都准备好再开战太慢了。

想一下子把全国都改造好也是不现实的。

应该容忍部分以原时空的方式继续运行一段不短的时间。

想到以下一些具体的原则：

1，对战争中负隅顽抗的地区和战乱后的无人区，坚决清理干净，土地全部国有化，移民，重新建立基层组织，重新分配土地使用权。这种地区称为新区。

2，对投降起义的地区，收编甄别后，允许土地私有，原有的社会运行方式暂时不做改变，派遣干部学生参与基层管。这种地区称为保留区。

3，对保留区，科举照样继续进行，但由政府主导，科举人员在保留区任职，部分脑子灵活，接受新事务能力强的人安排到新区深造学习。

4，对明朝，满清，农民起义军，军阀这些，采取扶弱抑强的方针，让他们尽可能来回拉锯。减少我方改造成本。

5，对越南，泰国等东南亚地区，也采取扶弱抑强的方针，不让其统一。减少征服成本。

---

胖胖瓜 于 2014-3-17 23:02:29 发表了：

6、作战上，采取主动进攻，外线机动作战的战略战术，以消灭敌人有生力量为主，不计较一城一地的得失。吃掉一块地方，消化吸收得差不多后再继续吃下一块。

---
